蔡英文：維持兩岸現狀不變

2018年12月01日

蔡英文：維持兩岸現狀不變

蔡英文昨與美在台協會前主席薄瑞光見面。

蔡英文在九合一選舉後首談兩岸。她昨接見美國外交政策全國委員會訪問團時表示，台灣人民沒有在兩岸政策議題作出選擇或重大改變，選後台灣維持現狀的政策仍不變。

蔡英文昨早在總統府接見訪問團，還罕有在facebook開直播。訪問團成員包括美國在台協會前主席薄瑞光（Raymond Burghardt）、美國務院前代理亞太助卿董雲裳（Susan Thornton）等人。蔡致辭時提及九合一選舉，指這次人民對內政表達不滿，政府必須虛心檢討，讓改革進程及國家建設得到更多人民支持。她指出，選後很多人民關注兩岸城市交流議題，政府一直對城市交流採取正面開放態度，也希望城市交流不要有政治前提，交流回歸交流，不要受政治議題干擾。

美艦3度通過台海

雖然今次民進黨交出不及格的成績表，但蔡英文強調，民主選舉是台灣最大資產，也是台灣跟大陸最大的不一樣。她又指，美國是台灣最重要戰略和經濟夥伴，明年就是《台灣關係法》40周年，期待雙方密切合作，擴大互惠雙贏合作。

最新民調顯示，蔡英文在選舉後的不滿意度高達67.9%，較上月再升0.6個百分點，是2016年就任後之最。

另外，美驅逐艦史托克代爾號（USS Stockdale）及補給艦貝科斯號（USS Pecos）周三「例行性通過」台灣海峽，是美艦今年第三度通過台海。中國外交部發言人耿爽表示，中方密切關注並全程掌握情況，已向美方表達關切。

台灣《蘋果日報》/風傳媒

上一則
上一則
非禮禁錮最高可囚10年

下一則
下一則
官媒直指涉性侵 淫僧釋學誠被免職

說好的台獨呢 ？

咪撚on9啦 公投台仔自己揀架咋